+++
title = "删除主机"
description = "删除类型为自建的集群中不再使用的 node 类型的主机。"
weight = 22
+++

删除类型为自建的集群中不再使用的 node 类型的主机。不支持删除 master 类型的主机。

**注意**：接入的集群的主机不支持删除。

**操作步骤**

1. 登录平台后，在顶部导航栏单击 **平台中心** > **平台管理** ，打开平台管理页面。

1. 单击左侧导航栏中的 **集群管理** > **集群**，进入集群列表页面。

3. 单击待设置主机所在的 ***集群名称***，进入集群详情页面。

4. 将页面下拉至 **主机列表** 区域，单击待开始调度主机记录右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，在展开的下拉列表中选择 **删除**。

	**或**：
	
	1. 单击待设置的 ***主机名称***，进入主机详情页面。
	
	2. 单击右上角 **操作** 下拉按钮并选择 **删除主机**。

3. 在弹出的确认对话框中，输入主机名称后，单击 **删除** 按钮。
	<br>**提示**：如需清理主机下的资源，请单击对话框底部 **下载清理脚本** 按钮下载清理脚本，主机删除成功后，需登录到主机手动进行清理操作。
